---
title: "Четверо студентов будут работать над GIMP в рамках GSoC2013"
date: "2013-05-28"
description: "Рады сообщить, что четверо студентов будут работать над GIMP и GEGL в рамках ежегодной программы Google Summer of Code 2013."
summary: "Рады сообщить, что четверо студентов будут работать над GIMP и GEGL в рамках ежегодной программы Google Summer of Code 2013."
---

Рады сообщить, что четверо студентов будут работать над GIMP и GEGL в рамках ежегодной программы Google Summer of Code 2013.

- Аджай Раманатан создаст [объединённый инструмент выделения](http://google-melange.appspot.com/gsoc/project/details/google/gsoc2013/chinu_93/5778586438991872);
- Карлос Зубьета займётся [портированием](http://web.archive.org/web/20131014115221/http://google-melange.appspot.com/gsoc/project/google/gsoc2013/zurwolf/8001) операций GEGL на OpenCL;
- Саймон Луи улучшит поддержку [PSD в GIMP](http://google-melange.appspot.com/gsoc/project/details/google/gsoc2013/crystallis/5662278724616192);
- Марек Дворожняк создаст [новый инструмент](http://google-melange.appspot.com/gsoc/project/details/google/gsoc2013/dvoromar/5662278724616192) естественно выглядящей деформации объектов.

Последний проект можно проиллюстрировать видеороликом, записанным самим студентом:

\[fve\]http://youtu.be/k3gN6aZWc-8\[/fve\]

В ходе подготовки к началу GSoC мы подчистили хвосты по интеграции предыдущих проектов и перенесли в основную ветку разработки инструменты _Warp Transform_ и _Seamless Paste_.

_Warp Transform_ является портом плагина _iWarp_ (его аналог в Photoshop — фильтр _Liquify_), работающим прямо на холсте, с добавленной функцией выборочного стирания изменений. В текущем состоянии он близок к тому, чтобы попасть в версию 2.10. Не хватает некоторых внутренних изменений и более удобного интерфейса.

_Seamless Paste_ помогает вставлять объект одного изображения в другое так, чтобы он смотрелся как влитой: при вставке инструмент корректирует цветовые и яркостные характеристики содержимого буфера обмена и обновляет их в зависимости от фона. Работа над этим инструментом далека от завершения, в 2.10 он может не попасть. Барак Иткин недавно написал подробный [отчёт на эту тему](http://lightningismyname.blogspot.ru/2013/05/gimp-gsoc-2011-seamless-cloning-project.html).
